De kou was echter ernstig; en tegen de tijd dat de tweede koets in beweging was, een paar sneeuwvlokken waren hun weg naar beneden vinden, en de lucht had het schijn dat ze zo was overladen, zodat alleen een mildere lucht een heel witte wereld wil produceren in een zeer korte tijd.
Emma zag al snel dat haar metgezel niet de vrolijkste humor had.
Het voorbereiding en het naar het buitenland gaan in dergelijk weer, met het offer van zijn kinderen na het avondeten, waren kwaad, waren op z'n minst onaangenaam, welke meneer John Knightley in geen geval leuk vond; hij verwachtte niets in het bezoek dat de aankoop helemaal waard kon zijn; en de hun hele rit naar de pastorie werd door hem besteed aan het uitdrukken van de zijne ontevredenheid.
"Een man," zei hij, "moet een zeer goede mening over zichzelf hebben als hij erom vraagt mensen om hun eigen haard te verlaten en een dag tegen te komen dit, in het belang van hem te zien.
Hij moet zichzelf het meest denken aangename kerel; Ik zou zoiets niet kunnen doen.
Het is het grootst absurditeit - Eigenlijk sneeuwt het op dit moment!
- De dwaasheid van het niet toestaan mensen om comfortabel thuis te zijn - en de dwaasheid van mensen om niet te blijven comfortabel thuis wanneer ze kunnen!
Als we verplicht waren om uit te gaan een avond als deze, door elke plicht of bedrijf, wat een ontbering we zou het moeten vinden; en hier zijn we, waarschijnlijk met wat dunnere kleding dan gewoonlijk, vrijwillig en zonder excuses voorwaarts gaan, in weerwil van de stem van de natuur, die de mens vertelt, in alles wat aan zijn zienswijze is gegeven of zijn gevoelens, om zelf thuis te blijven en alles onder te houden dat hij kan; - hier zijn we van plan om vijf saaie uren in door te brengen het huis van een andere man, zonder iets te zeggen of te horen, dat werd niet gezegd en hoorde gisteren en mag morgen niet meer worden gezegd en gehoord.
Bij slecht weer gaan, waarschijnlijk slechter terugkomen; - vier paarden en vier bedienden namen niets anders over dan vijf lui over te brengen, bibberend wezens in koudere kamers en erger gezelschap dan ze misschien hadden thuis."
Emma vond zichzelf niet gelijk om de blije instemming te geven, welke nee twijfel dat hij de gewoonte had om te ontvangen, om de 'zeer ware' mijn liefste ', die meestal door zijn reizen moet zijn toegediend metgezel; maar ze had genoeg resolutie om niet te maken geen enkel antwoord.
